集合POST, 大家一齊幫手由9/6開始 總結違反一国二制或人權的實例和證明啦

集合POST, 大家一齊幫手由9/6開始 總結違反一国二制或人權的實例和證明啦

大家一齊集結總結下

鬼佬以為777, 人民選出來

The Chief Executive is elected from a restricted pool of candidates supportive of the Central Government by a 1200-member Election Committee, an electoral college consisting of individuals (i.e. private citizens) and bodies (i.e. special interest groups) selected or elected within 28 functional constituencies, as prescribed in Annex I to the Basic Law.

The functional constituencies correspond to various sectors of the economy and society, each of which hold their own internal procedures to select electors. The chosen Chief Executive must be appointed by the Central People's Government (State Council) before taking office.

示威者佔領立法會一夜之後，警方凌晨在中西區一帶截查小巴及客貨車，搜出大量示威物資，包括頭盔、雨傘等。警方回覆《立場》查詢時確認，一名35歲姓劉男司機涉嫌藏有工具可作非法用途及管有第一部毒藥被捕，現正被扣留調查。

今日凌晨約2時，立法會議員譚文豪於社交媒體上表示，收到很多街坊向他求助，指警方「瘋狂截查各種交通工具」，當中包括在西環中山紀念公園設置路障。譚文豪向傳媒確認，其貨Van載有頭盔等物資，有一名司機涉嫌「藏有攻擊性武器」被拘留於西區警署。

警方回覆《立場》指出，今日（七月二日）凌晨約三時接獲報案，指有人於西區東邊街北一公園形跡可疑。人員接報到場，發現有數輛貨車停泊於上址，經初步調查，人員在一輛停泊的貨車內檢獲一批剪刀、鎅刀、六角匙、頭盔、口罩、手套、工業用梳打粉及懷疑第一部毒藥，一名三十五歲姓劉男司機涉嫌藏有工具可作非法用途及管有第一部毒藥被捕，現正被扣留調查，案件交由西區警區刑事調查隊第一隊跟進。

要譯成英文

A 35-year-old man named Liu was suspected of possessing tools for illegal use and possessing the Category 1 drug. He was being detained for investigation.

A 35-year-old man named Liu driver was suspected of possessing tools for illegal use and possessing the Category 1 drug. He was being detained for investigation.

Upon investigation, this man possessed a batch of scissors, cutter, hexagonal key, helmets, masks, gloves, industrial combing powder and suspected the category 1 drug in a truck. A 35-year-old Liu Nan driver was accused of possession of tools for illegal use and possession of the the category 1 drug. The case was referred to the first team of the Criminal Investigation Team of the Western District Police Force for follow-up action.

A 35-year-old man driver named Liu who assisted the transportation of materials for the demonstration force was suspected of possessing tools for illegal use and possessing the Category 1 drug. He was being detained for investigation by Hong Kong Police which is strictly controlled by Hong Kong government.

Upon investigation, this driver possessed a batch of scissors, cutter, hexagonal key, helmets, masks, gloves, industrial combing powder and suspected the category 1 drug in a truck. A 35-year-old Liu Nan driver was accused of possession of tools for illegal use and possession of the the category 1 drug. The case was referred to the first team of the Criminal Investigation Team of the Western District Police Force for follow-up action.

A 35-year-old man driver named Liu who assisted the transportation of materials for the demonstration force was suspected of possessing tools for illegal use and possessing the part 1 poison. He was being detained for investigation by Hong Kong Police which is strictly controlled by Hong Kong government.

Upon investigation, this driver possessed a batch of scissors, cutter, hexagonal key, helmets, masks, gloves, industrial combing powder and suspected the part 1 poison in a truck. A 35-year-old Liu Nan driver was accused of possession of tools for illegal use and possession of the the category 1 drug. The case was referred to the first team of the Criminal Investigation Team of the Western District Police Force for follow-up action.

A 35-year-old man driver named Liu who assisted the transportation of materials for the demonstration force was suspected of possessing tools for illegal use and possessing the part 1 poison. He was being detained for investigation by Hong Kong Police which is strictly controlled by Hong Kong government.

Upon investigation, this driver possessed a batch of scissors, cutter, hexagonal key, helmets, masks, gloves, industrial combing powder and suspected the part 1 poison in a truck. A 35-year-old Liu Nan driver was accused of possession of tools for illegal use and possession of the the category 1 drug. The case was referred to the first team of the Criminal Investigation Team of the Western District Police Force for follow-up action.

the part 1 poison=ventolin inhaler

要鬼佬相信一国兩制已經失敗仲需要一定時間，各位戰友仍需努力

選舉主任->DQ
隨意DQ

選舉主任->禁止年青人參選->思想有問題
引入確認書制度

港大副校長輪選->提任委員會

學生->被理工大學開除學藉

選舉主任->禁止年青人參選->思想有問題
思想審查
引入確認書制度

警隊, 違反人隊

立法會九龍西補選將於11月25日舉行，提名期下周一結束。《香港01》從劉小麗陣營獲知，政府已正式通知劉小麗，其參選資格無效，成為首位被二度DQ的泛民議員。

選舉主任在通知書中詳細解釋DQ劉小麗的原因，包括注意到劉小麗在2016年立法會選舉提名期結束後，於2016年7月30日作出的共同聲明，當中提到「我們的共同政治綱領是『民主自決』、「我們定必捍衛『香港獨立』作為港人自決前途的選項」等字句，選舉主任認為，劉小麗作出上述聲明表示她並不接受中華人民共和國擁有香港的主權。「劉小麗亦明顯地表明香港獨立可以作為選項。」

選舉主任又指，留意到劉小麗在2016年並沒有妥當地根據基本法第一百零四條宣誓，加上劉小麗於2016年10月13日在Facebook刊登一篇陳述，當中提及「謊言的核心正是特區政府的整個政制，表面上有合法性，其實一點都無!整個《基本法》，整個政制連特首，未有經過港人民意授權，所以根本非法!」的字句，若一併細閱共同聲明及臉書的陳述，令人懷疑她是否真誠擁護《基本法》。

對於劉小麗將小麗民主教室網站上的部分「自決」總綱刪除，選舉主任說，注意到總綱只是直至近期才被刪除，故判斷其「僅屬避免選舉主任就她的提名是否有效作出不利決定而採用的策略」。

選舉主任說，「我通盤審視所有材料後，認為劉小麗的政治立場從一而終地（a）容許香港人自主命運，而香港獨立屬於選項之一，以及（b）完全拒絕接受中央人民政府對香港特別行政區的管治權。」故裁定其參選提名無效。

The Hong Kong Legislative Council members' oath-taking controversy was a series of events surrounding the oaths of office of a dozen pro-democracy and localist members-elect of the Legislative Council of Hong Kong (LegCo) on 12 October 2016 which have resulted in the disqualification of six members, Sixtus "Baggio" Leung and Yau Wai-ching of Youngspiration, who were unseated by the court on 15 November 2016, and Leung Kwok-hung, Nathan Law, Yiu Chung-yim and Lau Siu-lai on 14 July 2017

理大民主牆風波涉圍堵高層 學獨聯成員遭開除學籍 學生會前會長被停學一年

理工大學學生會去年10月就民主牆被紅紙遮蓋一事，曾絕食抗議及闖入大學高層辦公室，校方其後對4名涉事學生展開紀律調查，其中學生會前會長林穎恒被判即時停學一年；本身是學生獨立聯盟成員的碩士生何俊謙被勒令即時退學，並且永不獲理大取錄。校方表示由於涉及私隱，不會回應紀律委員會的裁決詳情。有理大教職員形容即使囚犯被判監懲教署亦會提供教育課程，理大作為教育機構，勒令退學和永不取錄做法「去得好盡」。

除2名被停學和勒令退學的學生外，校董會本科生學生代表李傲然被判社會服務令120小時，學生會幹事會前外務副會長鄭悅婷被判社會服務令60小時。學生會前會長林穎恒表示對判決相當失望，反映校方「未有處理問題，只有處理提出問題的學生」，又指即時停學一年是極度嚴重的處分，嚴厲程度令人驚訝，擔心會影響同學成為學生會幹事的意欲，不排除會提出司法覆核挑戰校方決定。
理大：不會公開裁決詳情，不會回應個別同學問題
理大今日回覆傳媒查詢時表示，校方按程序成立學生紀律委員會調查，該委員會由5位教學人員和1位學生代表組成。今年1月學生紀律委員會展開聆訊期間，除考慮所有提交給學生紀律委員會的資料，亦聽取涉事同學陳詞，委員會經過詳細調查作出今次裁決，校方認為裁決詳情因涉及個人私隱故不會公開，亦不會回應涉及個別同學問題。
根據理大《學生手冊》，因紀律理由被開除的學生，將失去退還保證金的資格。理大《學生手冊》列明，校方會對操行有失及觸犯法律的學生採取紀律處分，個案可提交學生紀律委員會進行調查及定案。假如調查屬實，委員會會按其嚴重性作適當處罰，由社會服務、取消科目成績，到停學、無限期開除學籍等。
理大應用社會科學系助理教授鍾劍華認為，停學一年對於年輕人來說是很重的懲罰，其中一名學生更遭趕出校並不得再報讀理大課程，作為一個教育機構是「去得好盡」，並非恰當的處罰方式，「就算判坐監嘅後生仔，懲教署都要為佢提供教育啦；如果佢有意願讀書，懲教署都要安排幫佢報讀課程啦。點解一間大學，會話一個人我永遠唔會取錄你讀書？」

理大學生紀律委員會去年11月曾向4名涉事學生發信，即校董會學生代表李傲然、學生會幹事會會長林穎恒、外務副會長鄭悅婷及何俊謙。信件指接獲物業管理處投訴，指林穎恒、何俊謙在10月4日行動中，曾向理大副校長（學生事務）沈岐平及學務長莫志明教授指，如果校方不回應訴求，大學資訊日「將會有事發生」，問他們是否能擔當；該信又指，林穎恒、李傲然及何俊謙涉多次阻止沈岐平及莫志明離開期間，莫被學生出言侮辱。
近年屢發生大學生因參加抗爭而被大學紀律處分，一群浸大學生因不滿校方設普通話畢業要求，去年初爆發「佔領」語文中心事件，涉事學生之一、時任學生會會長劉子頎事後被罰停學一個學期。劉子頎今日表示，今次理大罰則更為嚴重，尤其碩士生何俊謙「未來不得再報讀理大課程」，猶如被判刑終身，「真係好嚴重，唔講我會以為佢（何）殺咗人」，憂學界將來更無人敢發聲及參與抗爭。
2016年港大發生副校長任命風波，時任學生會會長馮敬恩等學生圍堵校委會，要求校委會主席李國章交代，馮其後被控刑事損壞、企圖強行進入等多項控罪。西九龍法院最終判處馮敬恩240小時社會服務令，馮雖然在候查期間被港大停學，但在法庭判刑後、港大未有另作紀律處分。馮其後復學。中大學生會前會長周豎峰曾涉嫌在校園內以「支那」、粗口等指罵內地人，當時被親政府團體圍剿，要求中大將周「踢出校」。周就讀的新亞書院召開紀律聆訊，最終判處記過及書院服務令。

要譯英文, 好辛苦

政治爭議：自由與恐懼
先談政治爭議，如果要說「一國兩制」下，中國大陸和香港最大的差異，則是「自由」這兩個字。「自由」是香港人珍重的核心價值，可以向政府說不，讓社會有不同的聲音，但「自由」在中國，是一種奢侈品，單單是向政府說不，也可能要付出沉重的代價。

高鐵西九龍實行一地兩檢後，西九龍高鐵站的大陸口岸區，將會使用大陸法律，意味香港西九龍高鐵站的部分範圍──原本是香港的地方，突然削弱了在那兒行使「自由」的權利。

香港運輸及房屋局局長陳帆曾經嘗試安撫民心，強調大陸的執法人員，只會在限制區內執法，在限制區以外並沒有執法權，但銅鑼灣書店店長林榮基對香港媒體坦言，不敢走近高鐵站，因為很大心理陰影，不排除有更多「被失蹤」的事件。

此外，就在高鐵香港段通車前，有香港媒體翻查西九龍站的圖則、揭露站內有一些「神秘樓層」。西九龍站的層數之所以敏感，在於不同層數屬香港或內地一方執法，有明確規定，這種神秘感與不透明度讓人懷疑，西九龍站會否是國家安全部門使用的工具。政府及港鐵早該清楚闡述所有樓層（即便是後勤及緊急用途）的存在、用途，開誠佈公是公眾合理期望，更是釋除港人對「一地兩檢」信心的最後一道防線。隱瞞、迴避的處理手法一旦遭揭破，只會助長港人對「割地」、對失去自由、對大陸執法人員的恐懼。

林鄭拒向美國引渡逃犯 案件疑涉澳門黑客 被指入侵美伺服器竊內幕消息

美國國務院近日發表報告，披露香港政府拒絕向美方引渡一名疑犯，反而將疑犯轉交中央政府。報告未有交代案件細節，但本網翻查資料，發現一名澳門居民Iat Hong曾因涉嫌竊取市場內幕消息而在香港落網，港府卻拒絕引渡他回美。

疑犯涉竊取內幕消息獲利

美國國務院近日向國會提交《香港政策法報告》，披露美國政府曾要求香港引渡一名逃犯，惟林鄭月娥應中央政府要求拒絕引渡，並將逃犯移交中央政府。報告指，這是自1997年以來首宗同類案件。報告指，中國法院亦會對該名疑犯展開法律行動，惟當局並未向外披露他們將會如何處置該名疑犯。

報告未有表明該名疑犯是涉及哪一宗案件。政府發言人回應《立場新聞》查詢時，亦表明不會公開個別個案的細節，不會評論個別個案。不過本網記者翻查資料，就發現一名澳門居民Iat Hong曾在香港落網，但美方的引渡申請最終被港府拒絕。有關案件的事發時間，與美國國務院報告所指吻合。

美國證券交易委員會在2016年12月27日發新聞稿，指控3名證券交易員曾經入侵兩間紐約律師行的電腦伺服器，以竊取機密的市場內幕消息，從中獲利近300萬美元（約2,340萬元）。當時美國證券交易委員會亦在公告中，特別感謝香港證監會等機構的協助。

美國司法部的公告透露，三名疑犯的名字分別為Iat Hong、Bo Zheng及Hung Chin。Iat Hong及Hung Chin皆為澳門居民，而Bo Zheng則來自中國長沙。其中Iat Hong在12月25日於香港落網，美國方面當時正申請引渡他回美國受查。

何志平案引案例 揭港府拒絕引渡申請

到今年2月，民政事務局前局長何志平涉嫌賄賂非洲官員的案件的紐約提堂，何志平一方申請保釋，指美國與香港有引渡協議，即使他保釋後香港也能將他引渡回美。不過當時美國司法部就反對讓何志平保釋，並透露港府曾拒絕引渡申請。

司法部當時引用的案例，正真是Iat Hong一案，指他在2016年12月在香港被捕後，美國當局即向香港申請引渡他返回美國受審，但經過10個月的申請後，被香港拒絕，似乎顯示他永遠不會被引渡。

司法部當時提到，香港與美國的引渡協議當中有豁免條款，若當事人是中國籍人士，他如涉國防、外交、重要公眾利益甚至是中國政策，又或者控罪有政治意味時，香港可以不引渡，令美國更難向香港申請引渡何志平。

英國《金融時報》報道，上月被拒發工作簽證的高級編輯馬凱（Victor Mallet），昨日（周四，11月8日）以遊客身分來港時，被拒入境。報道提及，馬凱曾被入境處人員盤問數小時，之後離港

英國《金融時報》編輯馬凱（Victor Mallet）以旅客身分入境，被當局拒絕；中國流亡作家馬建原出席文學講座，卻被指「涉及政治」而遭臨時取消。

港獨固然抵觸政府政治底線，但馬凱和馬建均與港獨沒有直接關係，卻先後遭到封殺，不但反映過度政治正確的勢頭，亦令香港一國兩制蒙羞於國際社會。

曾控習近平犯反人道罪 菲律賓前外長被拒入境香港

菲律賓多間傳媒報道，菲律賓前外長羅薩里奧（Albert del Rosario）今早（21日）飛抵本港，欲出席一個商務會議時，被入境處職員扣留逾6小時後被拒入境，是一個月內第二名菲律賓前官員入境香港期間被扣留問話。

本港入境處不評論個別個案。處方表示，處理每宗入境個案時均會依據法律和既定入境政策，在考慮個別個案的情况後作批准或拒絕入境的決定。

美聯社引述羅薩里奧稱，他今早飛抵本港後，在香港機場的入境大堂被扣查6小時，然後被入境處人員被拒入境。羅薩里奧表示，入境處人員指他涉及一宗案件而被拒入境，但未有說明具體是什麼案件。他隨後被送上一艘國泰航班，送回馬尼拉。事發時菲律賓駐港領事館有官員在場協助。

79歲的羅薩里奧接受美聯社電話訪問，形容事件是「明顯騷擾（clearly harassment）」，又批評港方涉嫌違反《維也納公約》，該公約列明外交人員享有的各種特權及豁免。「我不斷提醒他們，我手持外交護照入境，根據《維也納公約》，他們無權扣查我」。

上月21日，菲律賓前監察專員（Ombudsman）莫拉萊斯（Conchita Carpio-Morales）在香港機場入境時被扣查3小時，最終獲准入境，惟她和家人選擇折返菲律賓馬尼拉。

今年3月，羅薩里奧與莫拉萊斯聯同菲律賓漁民入稟國際刑事法院，起訴習近平等中國官員，指其在南海島礁擴建人工島，造成環境破壞，涉嫌觸犯反人道罪。

【612衝突】國際特赦組織：香港警方違反國際法 濫用催淚彈、危險使用橡膠子彈

警方上周三（6 月 12 日）在金鐘清場的手法，被投訴使用過份暴力。國際特赦組織今日公佈專家調查結果，證明指控屬實，確認香港警察當日行動違反國際人權法。

國際特赦組織今午發佈新聞稿，指證實香港警察暴力對待和平示威者。組織指，旗下「警權及數碼認證」的專家小組仔細核查 14 條紀錄「612」警民衝突的片段，研究警方有否使用不必要的過度暴力。

片段分別來自新聞機構及社交媒體，包括：添華道施放濫用催淚彈和胡椒噴霧、立法會內群警亂棍毆打示威者、「中信圍困事件」等。組織指，專家小組根據上述片段，確認警方當日「危險使用橡膠子彈」、「捧打無反抗行為的示威者」、「執法時欠缺警員身份證明」、「以激進手法阻礙新聞工作者採訪」，以及「濫用催淚彈和胡椒噴霧」。

基於上述五項指控屬實，國際特赦組織確認香港警察的行為，已經違反國際人權法，以及執法人員容許的武力標準。

長輩圖:香港要發展，強烈支持出動解放軍鎮壓香港動亂

出左解放軍=一國一制了

新疆式監控香港手法

觀塘區安裝智慧燈柱 設監控攝影機 收集數據

區內議員潘任惠珍指，路政署未有透露智慧燈柱的結構及成本等資料，更未有提到會如何利用收集得到的數據，甚至私隱問題同樣未有確實回應。「其實啲燈柱都放得好密，係好嚴密嘅監控，所以會擔心私隱問題。」

新智能身份證

推出原因: 監控香港市民

支援拍卡即讀資料：除了原有插卡式的接觸式讀寫資料功能外，新身份證還支援非接觸式讀寫資料功能。

新智能身份證, 可以立即清楚檢視香港市民所有資料
方便監控

送中條例

一旦條例通過，香港特首就可以就單一案件移交被告，移交控罪除了謀殺罪及誤殺罪外，也包括賄賂等36項可判監刑期7年或以上的控罪，港府亦可協助中國大陸等地凍結沒收在港財產。

這喚醒了香港近年來的記憶，以前沒有法律，大陸公安就到香港偷偷抓人，比如香港富商蕭建華、瑞典籍香港書商桂民海、銅鑼灣書店前店長林榮基；以後有法律後，會不會讓中共當局更加堂而皇之以任何理由抓逮任何香港人，然後在大陸審判他們?

國歌法

去年內地《國歌法》在香港社會的爭議聲中通過列入《基本法》附件三後，《國歌法》的本地立法草案今日正式出台！社民連為大家整理了立法草案當中的魔鬼細節，以及回應政府的內容：

1. 「任何方式」侮辱國歌 ，即屬犯罪
紅線無限伸延，人人自危！

2. 國歌將納入小學教育及中學教育
洗腦教育重臨！

3. 貶損國歌最高囚3年、罰款5萬元
強迫愛國，刑事化剝奪言論自由！

4. 檢控時限延長至最多兩年
秋後算帳！

5. 加插要求議員在宣誓時奏播國歌
為DQ議員再鋪路！

以下是就政府公佈的內容回應：

一. 公眾諮詢問題

由2017年11月人大通過把《國歌法》納入《基本法》到今天，政府只就立法國歌法在立法會進行兩次公聽會，而非進行真正的公眾諮詢，而其次是政府只把公聽會的發言歸納為：「大部分團體支持制定本地法律實施國歌法。反對立法建議的人士主要憂慮建議的法例會侵犯言論、表達及創作自由。」，做法直接無視當中對法例含糊不清的看法與無視大眾對立法國歌法的意見。

另外，在諮詢文件沒有提及延長檢控時間，以及要求議員宣誓時奏播國歌的情況下，突然加插在正式的條例草案當中，亦是無視諮詢。

二. 沒有清晰定義侮辱行為令人人自危

由政府公佈條例草案到今天，多個團體以及大律師公會都質疑認為政府建議的立法框架不夠清晰，包括未有明確列明貶損、侮辱及尊重等字眼的定義，擔心未來或會為法院惹來不公平的批評，並指如將內地《國歌法》條文內「培育和踐行社會主義核心價值觀」寫進本地法例內，可能與《基本法》有牴觸。但政府的回應竟是在草案中加入草率的定義，而所謂定義只是指損害國歌作為中華人民共和國的象徵和標誌的尊嚴，並且堅持在條例當中只寫有以任何方式侮辱國歌即屬犯法。根本沒有把條例更清晰向公眾說明，令人人都有機會觸犯法例，引起寒蟬效應。

三. 延長檢控時間至最多兩年問題

把檢控時間延長至最多兩年是不必要，亦是不合理，此安排只會令政府易於對異見者秋後算帳。而加上條文如此含糊其詞，實令人憂慮日後會否有人以《國歌條例》以言入罪或思想入罪，引起寒蟬效應，成為政權打壓異見聲音的工具。條文如此不清晰，即警察一旦主觀認為某作為（甚至不作為）屬侮辱國歌，已獲法律授權採取拘捕或其他執法行動，變相大幅擴大執法者權力， 有違《基本法》及《人權法案》賦予香港人不受任意逮捕的人身自由與公民權利。條文概要現時建議施加的刑事責任，絕非輕微，一經定罪既會構成刑事紀錄，違者更有可能被判處監禁，如此強迫市民尊重國歌，屬嚴重不合比例。

四. 要求議員宣誓時奏播國歌問題

這無疑賦予政府多一道任意權力，以及讓政府有藉口，對異見者作出政治檢控，及用作DQ候選人或議員的另一政治工具。

五. 創作自由問題

香港市民的思想及表達自由一直受《基本法》及國際公約所保障，根據《香港人權法案》第十六條，「人人都可按其意願抱持任何意見，並有自由通過任何媒介發表自己的意見，提出和接受各種思想和消息」。《國歌法》要求市民尊重國歌甚至「弘揚愛國主義精神，培育和踐行社會主義核心價值觀」，將一套意識形態強加市民身上，違反思想自由；條文更指篡改國歌曲譜、歌詞、以歪曲、貶損方式奏唱即屬犯罪，鑒於歷年來均有網民以國歌作為二次創作的素材，《國歌條例》一旦立法，無疑是打壓創作自由。

六. 教育自由問題

《基本法》第136條規定，「香港特別行政區政府在原有教育制度的基礎上，自行制定有關教育的發展和改進的政策」；第137條亦列明，「各類院校均可保留其自主性並享有學術自由」。香港的教育政策從來屬香港自治權範圍之內，中小學的教學內容按既有機制亦一向由老師自行作專業決定，而非由香港政府、甚至中央政府以法律指定。現時德育及公民教育課程文件中，其實已有指引要求各中小學教授學生唱國歌及認識國歌的歷史，如今人大常委通過將《國歌法》列入附件三，強迫香港政府以立法方式規定中小學教授國歌，實在是開啟一個破壞既有制度、剝奪教學自主的極壞先例。

對於政府公佈的國歌法條例草案，我們重申反對現時國歌法，而條文假設有必要刑事化侮辱國歌的行為及強制中小學教授國歌，亦沒有公眾諮詢的情況下，我們認為社會上並無共識支持立法。尤其是刑事化侮辱國歌的行為，並非普世接受的做法，政府的國歌法根本上違反人民真正的意願，從根本上牴觸普通法刑事法的精神，因此，我們要求政府撤回國歌法條例草案！

德育及國民教育科

香港政府聲稱透過持續學習，使學生對國家（中華人民共和國）快速的發展引以自豪感及建立國民身份認同，並以價值觀和態度為導向，幫助他們養成良好品德和「國民素質」，從而豐富生命內涵，確立個人於家庭、社群、國家及世界範疇的身份認同。

2012年9月8日前，教育局曾經計劃將此學科列為必修科於2012年9月新學年開展課程，稱為三年開展期，香港行政長官梁振英表示，學校可以決定於同年、下年（2013年）或者後年（2014年）推行，此舉被反對人士指責為「先推行後檢討」。同年9月8日，梁振英宣布取消德育及國民教育科的三年開展期的規定，改變為由學校自行決定是否開辦國民教育科及其教學方式，而開展科目的53萬元津貼維持不變。

此學科引起了香港社會的廣泛關注和質疑，支持的親建制派稱此舉為「國際慣例」，香港人作為中國人，有必要加強對中國的認識；而反對的泛民主派則指《香港基本法》以永久性居民定義香港人而非「國民」，批評《課程指引》內容偏頗、注重「情感」觸動、剝奪學校自主強制推行，為「洗腦」教育；因而發起了多次的活動，例如街站、聯署、遊行、集會及絕食等，要求香港政府撤回德育及國民教育科。

對於教材及課程開展，行政長官梁振英曾經重申：教材由學校訂製，無強制官方教材。梁指香港市民有點擔心的是當代國情課程，大概占整個課程的1/20，香港現有的小學課程也包括世界、香港社會，如果略掉國家部分似乎會造成斷裂。教育局於2012年9月10日抽起當代國情部分，並稱會儘速檢討論課程指引中引起爭議的「情感層面」評估等。2012年10月8日，政府宣布擱置課程指引。

東大嶼山填海是國家任務

特首林鄭月娥不顧社會強烈反對，在今日施政報告中宣佈落實大嶼山東面填海，興建 1,700 公頃巨型人工島，估計耗資 5,000 億元。政府去年煞有介事成立土地供應專責小組，進行了為期五個月的「土地大辯論」，美其名收集社會意見，實則是繼政改和全民退保後，另一個早有結論的假諮詢。

其實，由全國政協副主席董建華發起成立的團結香港基金，過去兩年來已不斷倡議填海和發展郊野公園，最近更高調發表研究報告，提出東大嶼山填海計劃，還找來天王劉德華做宣傳，分明為林鄭的施政報告鋪路。此外，「民間」智庫民主思路亦適時發表報告支持東大嶼山填海，一眾保皇黨如民建聯、工聯會、自由黨等當然也大力支持填海方案。

從特區政府和建制陣營一致為填海工程護航，可以推想此乃最高當局的指令，和政改方案一樣都是國家的硬任務。為何一個基建工程竟是政治任務？這要從習近平的一帶一路計劃中找綫索。中國政府在 2008 年金融海嘯後，推出四萬億刺激經濟措施，造成了產能過剩的現象，其中鋼鐵、鋁、水泥的庫存堆積尤其嚴重。地方政府在基建上的過度投資已導致負債纍纍，根本無力再消化過剩的建築材料。大量勞動人口也開始找不到工作，建築工人失業率飆升。既然國内基建已達飽和，向外找尋投資機會便順理成章。而且，加強國外投資除了消化過剩產能、尋求資金出路之外，也可擴展中國的地緣政治影響力，可謂一舉兩得。

可是，習近平的如意算盤並沒有打響，一帶一路計劃多處碰壁，印度、巴基斯坦、尼泊爾、緬甸、馬來西亞相繼取消或擱置與中國在水電和鐵路的合作計畫。各國開始意識到中國的一帶一路計劃並非想像中完美，昂貴的大白象工程令一眾貧窮國家債台高築，為了抵債被迫賤賣國家土地和天然資源。中資企業無視當地法規，打壓工人權益，缺乏企業社會責任文化，又大量輸入中國工人，形同殖民，大大影響當地人的生活和文化。中資公司為了取得合約不惜賄賂官員，貪腐醜聞不絕於耳，有當地官員因此下台。

外國政府可以對中國説不，香港就絕對不會，尤其今日的特區政府和立法會已盡數由中共傀儡把持；再加上香港庫房萬億的儲備，無需借貸就可以承接中國公司的天價工程，這樣一大塊肥豬肉豈能放過？在一帶一路計劃屢屢受挫的情況下，香港的基建項目更是不容有失，無論香港人如何反對高鐵、港珠澳大橋、三跑等大白象工程，更大的大白象只會接踵而來。

可憐的香港人，要為一帶一路貢獻多年辛苦纍積的儲備，假若有朝庫房枯竭，加稅和削減福利將在所難免。更甚的是，聯繫匯率一旦受到衝擊，我們還憑什麼去捍衛？此外，自然環境的破壞、内地工人大量輸入、官商勾結等，也是香港人要承受的惡果，代價實在非常沉重。

中國人大常委會會於2007年12月否決了香港在2012年普選行政長官及立法會全體議員

中央表明立場不可以全民主方式普選特首
中央駐港的最高代表已否決下一屆特首選舉以公民提名的方式進行，這是到目前為止的最強跡象，顯示中國承諾香港這個前英國殖民地在2017年之前享有民主是有附帶條件。

香港於1997年回歸，獲保證在「一國兩制」下享有多方面自治、司法獨立及新聞自由的權利。

中聯辦主任張曉明表示，不可以「公民提名」方案作為行政長官普選時的提名辦法。張曉明向泛民主派的主要政黨之一公民黨發公開信，並引述《基本法》，指所有候選人只可「由一個有廣泛代表性的提名委員會」提名。

這意味著，特首候選人將由親中人士組成的小型選舉委員會提名，他們將實質上拒絕任何反對派候選人參加競逐。

一地兩檢未解決

當初審議高鐵期間，民間對「一地兩檢」有所質疑，但問題至今仍未解決，運房局局長張炳良早前仍指一地兩檢涉及法律和憲制等複雜問題，正與中央部門討論。假如「一地兩檢」最後未能解決，乘客可能要邊境下車辦理出入境手續後再上車，造價千億的高鐵行駛速度，與直通車或相距不遠。

■港大副校長何立仁日前表示港大考慮強制學生回內地交流。

共產黨殺不了香港大學，梁振英殺不了香港大學，李國章殺不了香港大學，香港大學高層終於成功地殺了香港大學。事緣港大副校長何立仁在學生會高桌晚會時透露港大將會在2022年規定學生必須前往中國和其他地方進行各一次的交流活動，否則不能畢業，並且說如果不想去中國，不要到港大。而根據另一位副校長蘇彰德說，該政策已經在教務委員會討論和通過，但在何立仁宣佈此事時，與會學生才大嘩，這反映教務委員會中的三名學生代表失職，沒有將如此重大的決定向學生公佈，也顯示出事前沒有向學生諮詢，完全是教務委員會獨斷獨行。

若果港大是一所私營大學，這樣的決定或許沒有問題，但現在它所用的，都是香港納稅人的血汗錢。香港學生只要成績達標，就不能被排除入讀，這是稍有血性的人都應該認同的。而且《基本法》規定香港人有選擇職業的自由，但全香港只有港大主辦牙醫學系，那麼，不想到大陸的人就當不了牙醫，是否違反了《基本法》？我們再進一步沙盤推演，如果所有香港的大學都依照港大的做法，那麼不想去大陸的人，都當不了醫生、護士、會計師、精算師、建築師、工程師等等，又或要自費巨額金錢到外國留學，然後過五關斬六將投考本地為封殺海外資歷而設的相關難如登天的專業試。香港人要讀香港的大學，就不能反共。黑警濫捕、胡椒噴霧、水炮車都不能撲滅年輕人的反共之心，本應是有教無類的大學卻終於做到。

對於不能進入大陸的同學，何副校說可以豁免，這完全違反最基本的教育理念。如果到大陸交流真的這麼重要，就不能有任何豁免，否則所頒的學位只能是A貨，能豁免就證明它其實並不重要，而且對學位的認受性全無影響，因此根本不應強制所有學生參加。

強制交流還涉及錢從何來的問題。據報道共產黨每年資助一千名港大同學到大陸交流，就這樣，共產黨只出了少許的金錢，就把港大百年規矩改變，是十分化算的。但只要打一打算盤，就知道這不足應付所有學生的強制交流需要，這即是說還是要香港納稅人埋單，那麼納稅人就有權問為甚麼世上頂級大學都沒有強制學生到大陸交流，是他們蠢還是港大特別聰明，納稅人是有權知道的。

若果說有一種學生必要的經驗是只能在大陸得到，那麼大陸學生還不橫行天下？香港學生在大陸只能呆上十數日，怎能和在大陸生活多年的大陸學生比，港大是在向香港僱主推薦大陸學生嗎？

李德成
公大電腦系副教授

青少年軍涉擴大洗腦

特首梁振英牽頭在中共駐軍軍營成立的「香港青少年軍總會」（左上，大會提供），被指是進一步對學生洗腦的舉措，引起社會反彈。各界呼籲警惕中共混淆黨、國概念，向青少年灌輸錯誤意識。（大紀元資料圖片）

雨傘運動後，特首梁振英聲言要加強青年工作，隨即在《施政報告》中批評港大學生會刊物《學苑》和雨傘運動學生領袖等主張香港「自立自決」，其後更定性為「港獨」；同時推進中港姊妹校、資助中小學生赴大陸交流等。另一邊廂，由梁振英、中共駐港部隊司令員及中聯辦主任擔任榮譽贊助人的新制服團體「香港青少年軍總會」成立，要青年宣誓「報效祖國」，混淆黨國概念，再一次引發港人對中共洗腦教育的疑慮。議員和團體批評中共洗腦工程「無孔不入」，呼籲家長和學生要小心有關活動灌輸「愛國等於愛黨」的錯誤意識形態，站出來抵抗中共全面染紅香港。
【大紀元記者李真、林怡報道】由特首梁振英、中共駐港部隊司令員譚本宏、中聯辦主任張曉明擔任榮譽贊助人，特首夫人唐青儀出任總司令的「香港青少年軍總會」，周日在中共駐港軍隊總部昂船洲軍營成立，期間逾200名成員要宣誓「報效祖國」，令人聯想到加入中共黨、團、隊時的宣誓，被指向香港青年洗腦。事件引起香港各界的警惕和憂慮。亦有立法會議員質疑中共軍隊高調介入，插手香港社會組織，開了極壞的先例，有違一國兩制，以及《駐軍法》。
大專生：被騙參加少年軍
昨日有成員向傳媒披露是「被加入少年軍」，又說發現當中大部份人根本沒打算參與青少年軍。
一名化名Jackie的大專生，昨日向《立場新聞》披露，因三、四年前曾參加由少年軍前身「群力資源中心」與香港教育局、中共駐港部隊合辦的軍事夏令營，結果「被加入」少年軍。該軍事夏令營成立約十年，共有約2千多名成員。
去年底，Jackie已在軍事夏令營的同學會Facebook群組見到「香港青少年軍總會」成立通告，稱少年軍的制服「屬駐港解放軍07制式常服」，出於好奇報名參加活動。
至周日觀禮日，他們被「打招呼」不準接受傳媒採訪和不能外露臂章，但到了軍營後，他突然被指是少年軍300多名成員之一。其後梁太更帶頭宣誓，全部人一起讀，誓詞包括「關愛他人，服務社會，建設香港，報效祖國」等。
Jackie說自己根本沒有打算加入，「我真不想同解放軍有任何關係！」又說發現大部份人原來跟自己一樣，根本沒打算參與青少年軍。
報道引述香港青少年軍總會向公司註冊處申報的資料顯示，此制服團體的目標註冊人數為10萬人，6歲以上即可成為會員。
Jackie透露，當年參加15天的夏令營「被洗腦」，在中共軍營裏面不停唱軍歌，亦有德育講座等各式活動，出來後明顯對中共軍人觀感變好，回家後甚至會主動上網瀏覽解放軍的資訊。他擔憂青少年軍是將軍隊夏令營常態化，「一旦變成制服團體，就會長期接受訓練，當作課外活動或者其它學習經歷，你參加，就不會有重新醒覺得一日，所以有點恐怖。」
灌輸愛國等於愛黨
新成立的「香港青少年軍總會」，被形容為類似2012年反國教運動期間備受爭議的制服團體「國民小先鋒」。該組織旨在小學加強「愛國」教育，類似中共少先隊，曾被內地傳媒形容為中共領導下的少年兒童組織。今次的「青少年軍」由梁振英、中聯辦等直接牽頭，在中共軍營成立，更要求成員宣誓「報效祖國」，被網民形容為升級版「國民小先鋒」，引起輿論嘩然。中共混淆「黨」、「國」概念的灌輸手段，成為關注點。
資深傳媒人程翔強調，解放軍是中共的部隊，要求絕對的服從，首要是效忠黨，當年正因為這一點，導致了六四天安門鎮壓慘劇。他質疑：「他們（青少年軍）會否向青少年灌輸一種忠於黨的觀念──黨即是國家，國家就是黨。如果是這樣，就是在青少年腦中植入不正確的東西。很明顯是將大陸那套意識形態搬到香港。」
不過他表示，中共一直對大陸的青少年灌輸所謂「愛黨」的意識，但是也沒有成功，「我們看到的是共產黨的腐敗，這些貪官早年也是接受這樣的軍訓。」
中共軍隊介入合法性成疑
立法會議員陳偉業表示，「青少年軍」組織神秘及具軍事取向，令人質疑是共產黨的統戰方式，「將香港逐步赤化，將香港的年輕人洗腦」。他認為這是港府將年輕人大陸化的手段，「將大陸制服的團體組織及與共產黨有關的組織引入香港，令年輕在思想及價值觀上與大陸年輕人一致。」
公民黨立法會議員陳家洛對青少年軍總會牽涉中共駐港部隊人員參與，表示憤怒和擔憂，形容此舉開了極壞先例，表明中共駐港部隊可在港參與防務和管理軍事設施以外的社會事務，及參與香港的社會組織。他指此舉已明顯違反《駐軍法》第5條及第17條，即駐港解放軍只負責香港防務及管理軍事設施，以及解放軍駐港部隊人員不能參與香港任何社會團體的規定。
軍營內不受港法律保護
前反國教大聯盟發言人沈偉男稱，從梁振英、中聯辦、中共軍隊等高調介入看來，很明顯青少年軍有濃厚的中共色彩。而成立時間點在雨傘運動之後，「很明顯是加強對中共青少年的洗腦，目的是進行統戰。」
他指今次成立典禮以及受訓活動等在中共軍營進行，擔憂不受香港的法律保護，「如果不受香港法律約束，在中共軍營裏面被洗腦的話，公眾無法進行監察，就是一個很危險的做法。」
城大政治學講座教授鄭宇碩憂慮當局變相洗腦，尤其在雨傘運動後，「對於香港人提出的種種民主的訴求也很不滿意，所以他們很希望在青少年的教育及課外活動影響他們（青少年），接受他們那套『愛國』的觀念及思想。」
教育界籲提防利誘洗腦
對於青少年軍詭異成立，加上梁振英在《施政報告》中聲稱要加強中、小學生和大陸交流等，當年曾絕食抗議國民教育的進步教師同盟發言人韓連山指，雖然國民教育科被擱置，但中共洗腦一直在進行，從不同渠道、不同層面推行洗腦工程。「以前是硬銷，現在是暗渡陳倉、綿裏藏針，不知不覺地進行洗腦。」他批評中共黨國不分，透過各式交流活動，「對港人進行政治灌輸，一面倒地唱好中共」。
雖然無論是青少年軍還是大陸交流團，港府都宣稱非強制性，不過韓連山就提醒家長和學生，中共會用小恩小惠，包括免費旅遊、送制服、送資助金等方式「利誘學生北上」，「潛移默化地灌輸唱好中共的言論」，對一些很少有機會出國的基層市民特別有吸引力。他提醒無論是家長還是學生，參加這類交流團或者青少年軍，都要分外小心，「要查清幕後發起團體背景，有沒有染紅成份」。
交流團曾被指要宣誓入黨
翻查所謂大陸交流團，如2014至15年度青年內地交流團資助計劃，當中不少政府資助的團體，均有紅色背景，如青少年軍的前身──群力資源中心，就獲政府資助舉辦「京港學生交流團」，另外香港國民教育促進會亦有舉辦「香港青少年紅色之旅高鐵福建行」。
國民教育促進會曾力推國民教育，其主席姜玉堆曾說過：「腦有問題就應洗」，引起港人反彈。有參加過該會舉辦的湖南團的網民透露，「真是勁洗腦……被迫要宣誓支持共產黨」，又指該會副會長姜盈盛「不停遊說你入黨」。
香港退黨服務中心發言人盧潔指，《九評共產黨》揭露了中共的邪惡本質，不少曾經加入過中共黨團隊的華人，都宣佈退出中共組織，至今在大紀元網站上聲明退出中共的人數已達1億9千萬人。她提醒香港家長、學生去大陸交流團，「小心不要被拉入加入中共」。
對於青少年軍發誓要「報效祖國」，她表示，西方和中國傳統都對誓言很重視，不會隨便發誓，而中共黨國不分，發誓效忠祖國變相等同於效忠中共，所以被拉攏參加「香港青少年軍」的年輕人一定要有所警惕

香港大學副校長任命事件

香港大學副校長任命事件，是指2015年香港大學校務委員會否決任命遴選委員會推薦人選陳文敏為副校長的爭議。陳文敏於2002年至2014年間出任香港大學法律學院院長，至2014年11月有傳媒披露陳文敏獲推薦為副校長，但同時指陳文敏親泛民主派的政治立場與政府官方不一致，至2015年初傳出時任行政長官梁振英干預香港大學聘用副校長的事務，對校委會成員展開遊說不要委任陳文敏。2015年3月，梁振英以校監身份委任背景具爭議性的李國章加入香港大學校委會，並拖延副校長人選的決定，其後更任命李國章為校委會主席，有港大師生發起集會，抗議特首介入港大校務，衝擊學術自由，港大學生會會長馮敬恩企圖闖入校委會會議引生肢體衝突，而委任陳文敏為副校長的議案於2015年9月29日被否決。

立法會補選將於下周日（11日）舉行，過往多次選舉都傳出有候選人或助選團，以「掌心雷」等方式指示長者投指定候選人一票。公民黨立法會議員譚文豪於臉書發文，指昨日接到投訴，選舉事務處的培訓簡報「竟然公然」教票站職員毋須干預「掌心雷」。他批評選舉事務處面對如此不公平的做法，多年來不思進取，未有取締之餘，如今更是「帶頭縱容」。為打擊「掌心雷」，香港社會工作者總工會今年預計招募100名義工，在舉行補選的地區監察私人院舍有否操縱院友投票。

從譚文豪上載的照片可見，簡報列明選民手上如有「掌心雷」或「掌心卡」，票站職員毋須干預，而該行為亦不構成罪行。當選民公開向其他人展示手上資料，由於行為可能構成拉票活動，觸犯法例，職員才需立即上前阻止。

過往選舉不時傳出候選人團隊以「掌心雷」等方式指示長者投票的事件。2012年立法會選舉，新界東選區就有人在長者手掌上，貼上印有民建聯候選人號碼的貼紙，疑似「提醒」長者投票予參選該區的民建聯陳克勤名單，以及參選超區的劉江華。2016年選舉，則傳出港島區候選人鍾樹根的妻子，在長者手心寫上鍾樹根名單的編號。除此之外，區議會選舉亦曾有人用車接送長者往返票站，以各種方式誘導他們投票予指定候選人。

（圖片來源：蘋果日報、譚文豪facebook）

選舉臨近配票種票風雲再起

近年無論區選或立會選舉，均有傳媒揭發有組織或老人院組團帶領老人到票站投票，甚至出動「掌心雷」要求老人家投予特定候選人。（Anthony Wallace／AFP）

九七之後，香港每屆立法會及區議會選舉皆傳出中聯辦幕後操盤，也因此有了「蛇齋餅粽」，即建制派政黨用以換取選民鐵票的舉措。再過10天便是立法會選舉投票日，近日傳出親建制派社團已有類似配票的行動，功能組別則傳出種票疑雲。有時評家及學者皆指出主權移交後中聯辦操控選舉，透過各種形式的種票配票及抹黑的行為，意圖取得立會的控制權。

近日有傳媒報道獲得一份親建制派組織香港河源社團總會的內部推薦名單，分別是新界東工聯會鄧家彪、港島工聯會郭偉強、新界西新民黨副主席田北辰及聲稱獨立的何君堯、九龍西經民聯梁美芬、及九龍東聲稱獨立的謝偉俊。其中何君堯、謝偉俊及梁美芬因盛傳有中聯辦支持參選，均有人稱為「西環契仔、契女」。被視為建制派最大黨的民建聯只有參選俗稱「超級區議會」的區議會（第二）功能界別的李慧琼及周浩鼎獲推薦，五區直選則欠奉。有關資料令外界猜測中聯辦想另外扶植勢力。另外，昨日晚上一直表明反對特首梁振英連任的自由黨新界西選區候選人周永勤，稱因不想家人惹上更大麻煩，突然宣佈停止所有選舉工程。

對待不良選舉手法 港府未嚴肅執法
過去一直協調泛民選舉的民主動力副召集人鄭宇碩認為，從一些隱形賄賂、「蛇齋餅粽」到商界的利益輸送，問題越來越嚴重，他希望選舉事務委員會及廉政公署嚴肅對待，「能夠積極地搜集證據，將犯法的人繩之於法，形成警惕的作用，相信是重要的。」

他又說，港府長期以來，對選舉期間發生的現象一直沒有處理，如過去幾屆在三大選舉中都出現一些組織假借研究為名進行調查，「但是我們從來沒有見到這些組織有甚麼研究報告給全香港市民分享，但是它就經常藉這個名義做文字調查，甚至到票站去調查。我想這一類的行為，政府和選舉當局，是應該嚴肅地處理，不能讓這樣的組織一直混下去的。」

另外，過往選舉中常有媒體揭發有不同組織動員長者投票、甚至出現「掌心雷」的問題，亦到老人院進行選民登記，投票日帶老人去票站指名候選人投票。對此，鄭宇碩說：「但是我們見不到有老人院的負責人受到警告、受到偵察，甚至被帶上法庭。」

不要為功能組別 製造繼續存在的藉口

功能組別原本是過渡期的產物。於1985年引入，接近30年，早已完成歷史任務。

《基本法》第68條訂明，立法會(圖)要「最終達至全部議員由普選產生的目標」，取消功能組別，理所當然，亦是憲法承諾。但是，近期有些人提出所謂「優化版」，例如擴大選民基礎，合併數個組別，由組別提名全港投票等建議，務求令功能組別可千秋萬代延續下去。